蔣雅文居台愧對港青 促勿棄發言權

蔣雅文居台愧對港青 促勿棄發言權

蔣雅文身在台灣心在香港，對港人的抗爭感到自豪。立場新聞

在台北中山區赤峰街經營售賣手做酒釀湯圓小店「心地日常」的前香港女藝人蔣雅文（Mandy） ，12年前居台灣，已有投票權的她會在明日投票。

相關新聞：林飛帆讚港是典範：爭民主超乎台想像

籲勿對青年太苛刻

蔣雅文日前接受立場新聞採訪時表示，發現越來越多香港人關注台灣選舉，她希望每個台灣人珍惜自己手中的一票，不要放棄發言權。對於娘家香港，她坦言過去半年緊盯着香港新聞直播，為年輕人痛心，為自己的不作為內疚，每日寢食難安。

蔣雅文表示，過去半年推掉多名台灣記者訪問她回應香港運動，沉澱半年，她整理好情緒和想法才接受這次訪問。她堅定表態，佩服如此多香港人願意站出來抵抗，更佩服香港人的意志力和鬥心，香港人令世界對抗爭者的角色刮目相看，她為此感到無比自豪。她雖曾回港參加過有不反對通知書的遊行，但心底她總自覺是在安全自由的台灣隔岸觀火：「有時我很慚愧。每一日看新聞，就算看到哭又怎樣？」蔣雅文提到香港年輕人，她表示不在香港，仍可感受到他們面對的恐懼及無助。語言觸動情緒，淚水從她眼角滑落，她指人越大越易感觸，「他們只有十幾、二十歲，你究竟要求他們做甚麼？不要太苛刻，他們只是以可用的任何方法去嘗試。可能有地方做得不好，或者情商不夠高，情緒控制不夠好，但他們已經很努力」。對於香港未來何去何從，她表示，沒有人能預計，但相信前路會有希望。

立場新聞

移咗民嘅人！

葵涌:石蔭黑暗對峙放映會
日期：2020年1月10日 星期五
時間 ： 2030
地點 ：石蔭街市巴士站對面

=====================

🎉 1.11全城連儂日 🎉
「勇武感謝祭2020」
日期：2020年1月11日 星期六
Part One - 元祖慶典
時間：14:00 - 17:00
地點：金鐘元祖連儂牆

Part Two - 遍地連儂
時間：19:00 - 22:00
地點：全港18區
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河
#111不分和勇 連儂日見！#WeAreOne
#感謝祭 #辛苦了
#BeWater #連儂開花
#111全城連儂 #光復連儂

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

大把冇移民嘅人都唔出聲啦

佢又唔係因為今次嘅事移民

而家香港人既定義已經唔係咁窄
係睇信念，信念相同就係香港人

如果佢仲喺英皇會唔會出聲

寧願比台狗屌 都唔比自己人屌

你睇下澳洲加拿大啲移民
好多藍到發黑
成日話搞亂香港
乜鳩以前都唔係咁之類
正一冚家剷

未必會,但佢好似自己離開英皇

佢咁多年都係咁靚

佢係「僑民」

2020年都未搞清身份認同

以前靚D

佢一直都黃

我特登唔block你就係要狙擊你條垃圾帶風向五毛

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

好啦

唔似黑鮑咁好服務 梗係無得撈

一直關注事件

黑鮑嬌﹕我黑鮑。我驕傲

「他們只有十幾、二十歲，你究竟要求他們做甚麼？不要太苛刻，他們只是以可用的任何方法去嘗試。可能有地方做得不好，或者情商不夠高，情緒控制不夠好，但他們已經很努力」

好彩你貼返出嚟
前幾日有連登仔話佢隔左成半年先出聲係偽黃

算係第一代文青女神
早就離開左蛋記

入得英皇
入場嗰吓可能都已經